{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning mul on palju vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen koduks paljudele kaladele."},{"text":"Paatidele meeldib minu peal purjetada."},{"text":"️ Minu kõrval rannas saab mängida."}],"options":[{"label":"Taevas","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Ujun meres ja mul on läikivad kaalud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma lähen glub, glub."},{"text":"Mulle meeldib süüa merevetikaid ja väikseid taimi"},{"text":"Mul on uimed, mis aitavad mul ujuda."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kõva kest ja kõnnin aeglaselt rannas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peidan pea oma kesta sisse."},{"text":"☀️ Mulle meeldib liiva sees lesida."},{"text":"Söön taimi ja vahel ka väikseid kalu."}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Jänes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen kaheksa käega mereloom. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan meres."},{"text":"Ma võin väikestesse kohtadesse pigistada."},{"text":"Ma võin vahel värvi muuta."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tähtkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen roosa ja elan kestas. Inimestele meeldib mind süüa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan ookeanis."},{"text":"Mind serveeritakse sageli uhketes restoranides."},{"text":"Mõned inimesed koguvad mu kestasid."}],"options":[{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Oyster","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on suur saba ja hüppan veest välja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja, kes elab ookeanis."},{"text":"️ Kasutan sõpradega rääkimiseks klikke ja vilesid."},{"text":"Ujun vahel paatide lähedal."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Penguin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mul on palju käsi ja näen välja nagu täht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"▫ Elan ookeani põhjas."},{"text":"️ Mul on 5 või rohkem kätt (mõnikord palju rohkem)."},{"text":"Söön väikseid olendeid, kelle leian merepõhjast."}],"options":[{"label":"Tähtkala","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Kalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Ole minu suhtes ettevaatlik! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ookeanis väga suur kiskja."},{"text":"Mul on palju hammaste ridu."},{"text":"Suudan väga kiiresti ujuda."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Mõõkkalad","isCorrect":false},{"label":"Angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Ma hõljun meres ja võin sind nõelata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud enamasti veest."},{"text":"Ole ettevaatlik, et sa mind ei puudutaks!"},{"text":"Olen selge ja võbelev."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":true},{"label":"Anemone","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen väikesed liivaterad, mille leiad rannalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Minuga saab ehitada liivakasti."},{"text":"Mul on lõbus paljaste jalgadega edasi kõndida."},{"text":"Mind leitakse tihti ookeani lähedalt."}],"options":[{"label":"Rokid","isCorrect":false},{"label":"Liiv","isCorrect":true},{"label":"Dirt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"🌍","dice":"🎲"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja särav ning säran päeval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on väga palav!"},{"text":"Annan valgust näha!"},{"text":"↑ Sa ei saa mind puudutada!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Päike","isCorrect":true},{"label":"Täht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D35E","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen ümmargune ja valge ning tulen öösel välja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen ring, vahel ka viil!"},{"text":"Loomad uluvad minu peale"},{"text":"Ma käin ümber Maa!"}],"options":[{"label":"Täht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Päike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA7D1AB","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Twinkin end kõrgele ja säran pimedas taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen väga kaugel."},{"text":"Sa näed mind öösel."},{"text":"Võin olla osa tähtkujust."}],"options":[{"label":"Täht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur pall ja sa elad siin! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on puud ja rohi."},{"text":"Mul on palju vett!"},{"text":"Inimesed ehitavad mulle maju."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Tool","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9FA8DA","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja ma olen planeet! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Nagu mõne maitsva šokolaadi värv!"},{"text":"▫ Inimesed saadavad kulgureid mind uurima."},{"text":"▫ Nimetatud Rooma sõjajumala järgi"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFEF9A9A","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja mul on rõngad ümber! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu rõngad on tehtud jääst ja kivist!"},{"text":"Olen hiiglaslik planeet."},{"text":"Näha saab minu rõngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBCAAA4","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen kõige kuumem planeet! Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Olen Päikesele lähemal kui Maa"},{"text":"↑ Väga kuum!"},{"text":"❤️ Nimetatud armastusejumalanna järgi"}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Veenus","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFCC80","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen väga suur ja suure punase laiguga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu punane laik on torm."},{"text":"Olen gaasihiiglane!"},{"text":"Olen meie Päikesesüsteemi suurim planeet."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Maa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD7CCC8","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen sinine ja kaugel! Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen kaugel, kaugel Päikesest!"},{"text":"️ Olen väga külm planeet."},{"text":"Nimetatud Rooma merejumala järgi."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81D4FA","category":"cosmos","icon":"🪐"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mõned on saanud nime loomade järgi!"},{"text":"Sa leiad mind öötaevast."},{"text":"↑ Paljud iidsed müüdid põhinevad mul."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCE93D8","category":"cosmos","icon":"🪐"}}]}